[環時認證，死亡之吻]《環時》替香港01出頭 斥記協「暗中助獨」

台灣搖滾樂隊「閃靈」，不獲工作簽證來港演出。香港01網在採訪公然鼓吹台獨的台灣立委兼「閃靈」成員的林昶佐時，特別加註該網「反對台獨」立場，事後被香港記者協會批評為畫蛇添足。充當中共言論打手的《環球時報》，今日在微博發文，反批記協「暗中助獨」。

《環時》該篇文章以〈「反中」報道不管，香港記協卻對港媒「反台獨」立場零容忍〉為題，指有網民就記協昨日批評香港01網的聲明，作出反駁，指記協對其他「反中」報道從未指正，對香港01網的指責才是「畫蛇添足」。

據了解，香港01網本月22日刊登一篇採訪林昶佐的章篇。報道在引述林昶佐對自己的音樂與政治之間的關係時，標註稱「編者按：香港01一貫立場是反對台獨」。記協昨日的聲明稱，媒體不應表明立場，而香港01網的做法「並不尋常，令人憂慮是否因編採人員感到議題敏感，而特別表明立場」。記協表示，記者的責任是將事實呈現，報道並非評論，無需就內容表態。

文章最後又引述一些讀者留言評論指，香港記者協會的做法「證明記協並不反對台獨及港獨」、「實際就是暗中助獨」。